【85三罷】經濟 民生 發展 vs 民主 自由 人權，你會點揀？

唔直接答你，講個故仔。
前幾晚去食大快活，聽到隔離枱有個舅父同個外甥對話，內容大概係咁：
舅：今日調景嶺站痴線㗎，好彩入站前見唔對路走去搭咗巴士，班友阻住經濟發展係得唔到人支持。睇下人哋上海已經超越咗你香港喇。。。
下刪1000字，總之就係民生為重之類嘅說話。
本來我一個陌生人都想駁下佢，但最後，聽到個甥咁回應我就安心離開。
甥：咁我寧願生活喺自由嘅廢墟，都唔想住喺極權嘅都會

自由社會，代表這社會屬於你
獨裁城市，代表你屬於當權者的奴隸

即係咁
你想要一碗屬於自己嘅粥水
定係想人地有魚翅炒飯 然後可能分啲畀你？

well said